\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}


\begin{minipage}{.70\linewidth}
  On considère une piste carrée qui contient 4 cases par côté. Les cases
  sont numérotées de 0 inclus à 12 exclu comme ci-contre.

  L'objectif de l'exercice est d'implémenter le jeu suivant :

  Au départ, le joueur place son pion sur la case 0. A chaque coup, il
  lance un dé équilibré à six faces et avance son pion d'autant de cases
  que le nombre indiqué par le dé (entre 1 et 6 inclus) dans le sens des
  aiguilles d'une montre.
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.30\linewidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{carre077.png}
  \end{center}
\end{minipage}

Par exemple, s'il obtient 2 au premier lancer, il pose son pion sur la
case 2 puis s'il obtient 6 au deuxième lancer, il le pose sur la case 8,
puis s'il obtient à nouveau 6, il pose le pion sur la case 2.

Le jeu se termine lorsque le joueur a posé son pion sur \textbf{toutes
les cases} de la piste.

Compléter la fonction \texttt{nbre\_coups} ci-dessous de sorte qu'elle
renvoie le nombre de lancers aléatoires nécessaires pour terminer le
jeu.

Proposer ensuite quelques tests pour en vérifier le fonctionnement.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \ImportTok{from}\NormalTok{ random }\ImportTok{import}\NormalTok{ randint}
    
    \KeywordTok{def}\NormalTok{ nbre_coups():}
\NormalTok{        n }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
\NormalTok{        cases_vues }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{0}\NormalTok{]}
\NormalTok{        case_en_cours }\OperatorTok{=} \DecValTok{0}
\NormalTok{        nbre_cases }\OperatorTok{=} \DecValTok{12}
        \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ ... }\OperatorTok{<}\NormalTok{ ...:}
\NormalTok{            x }\OperatorTok{=}\NormalTok{ randint(}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{)}
\NormalTok{            case_en_cours }\OperatorTok{=}\NormalTok{ (case_en_cours }\OperatorTok{+}\NormalTok{ ...) }\OperatorTok{%}\NormalTok{ ...}
            \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ ...:}
\NormalTok{                cases_vues.append(case_en_cours)}
\NormalTok{            n }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ n}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

